<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>原生家庭</title>
    <link href="/2024/09/18/%E5%8E%9F%E7%94%9F%E5%AE%B6%E5%BA%AD/"/>
    <url>/2024/09/18/%E5%8E%9F%E7%94%9F%E5%AE%B6%E5%BA%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>原生家庭对每一个人都是一把枷锁，不管其影响或好或坏。我在高中时期还曾认为各种改变是可以通过努力做到的，包括一个人从原生家庭的影响中脱离出来，但是现在发现原生家庭的影响似乎是刻在性格里的，这需要我们发掘自身、观察自身，摈弃自己厌恶的那一部分。但是我为什么如此反感原生家庭给我的影响？我主要是觉得这一部分是先天带来的，先天带来的一切东西总是给人一种天命论的感觉。</p><p>—以上写于2024.9.1日初到敦煌—</p><p>在接着上面话题写下去之前，我想谈谈随手记录这个好习惯。把思绪记录下来，更多的是记录这一时刻的自己，比如我现在看上面一小段文字会觉得异常陌生。什么？这是我曾经写出来的文字？但是其确实代表着我那一瞬间十分钟的想法，从而有在时间中刻下印记的感觉，这让我感觉很好，起码在自己的时间中留下了一些思维，不然某些想法只会转瞬即逝~</p><p>回到原生家庭的话题中，我之所以开启这个话题是因为近一个半月来和我爸朝夕相处，发现我的性格中有很多东西都是继承于我爸的，而且大部分我都比较厌恶。比如说对未知、困难的恐惧，从读研以来，我就相当害怕不确定性，不管是数据分析未知的结果，或者又是外业是否能找到一只个体。尽管知道我已经做好了相关的准备，却还是有巨大的心理压力，似乎冷静不下来。而在我爸身上，我好似有多个瞬间都看到了我自己，这我才突然意识到我这种懦弱、优柔寡断有可能是来源于家庭，我之前从来没有从这个角度想过，但是我和我爸的表现太像了，让人不得不去怀疑。</p><p>如果确实如此，我们是否可以去改变它呢？我觉得也是很难的，我这几年对自己性格层面的改变往往不持久，多以失败告终，不过我仍然乐观，起码我发现了这个角度下的这种可能性，就意味着我意识到问题以后，在一个很长的时间段中也许能潜移默化地消除这个问题。比起刻意去改变，我更相信长时间的潜移默化，这样想是不是太消极了呢。这种解决问题的方法来自于我的高中语文老师，她教我们在拿到试卷时先看一眼作文，这样大脑就会自动思考这个题目。而我只是把这个方法拉长时间线，放进生活中，至于真的是有用还是偷懒，谁也说不准~</p><p>再说到第一段中提到的“先天性”问题，我好像在高中时就对先天论深恶痛绝，对于人从一出生就决定好了命运这种论断可以大吵一个上午。现在想想，可能是因为我出生命运确实平庸，以及我仍希望且相信美好生活是可以通过努力打造出来的。放到现在，我仍这样想，但觉得我出生后的命运已是比较幸运的了，仅有此点改变，仍厌恶天命论，我对自己这个观点没有改变而感到开心。就连现在，还觉得天生性格的方面改变虽然很难，但仍是有可能的，我真是个乐观主义者……</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>daliy</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>云</title>
    <link href="/2024/09/18/%E8%8D%89%E5%8E%9F%E7%9A%84%E4%BA%91/"/>
    <url>/2024/09/18/%E8%8D%89%E5%8E%9F%E7%9A%84%E4%BA%91/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>草原上的云<br>像无尽走不完的路<br>围栏锁上了牛羊<br>腐烂的羽毛仍腐烂着<br>飞翔</p><p>月空中<br>仍在奔跑<br>爱人也一样<br>在液体中 消亡</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>daliy</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>诗意</title>
    <link href="/2024/06/30/%E8%AF%97%E6%84%8F/"/>
    <url>/2024/06/30/%E8%AF%97%E6%84%8F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>什么是诗意？手边的《草坪的复仇》给了我浓浓的诗意感觉，这本书放在书店时，我还从未听说过它，只是书店闲逛时听到路人闲聊道此书曾风靡一时，我打开它第一个故事看了一眼，草坪或许真的会复仇，于是现在它来到了我的手边。<br>于是我开始寻找我身边有诗意的物品，现在能看到的只有食堂的双皮奶包装和一罐冻浸鲱鱼，昨天罐头老板说鲱鱼就是沙丁鱼，尽管我到现在也不认同他的说法，也没有去查阅资料。<br>看这本书比资料更有诗意，顺势我也想尝试写出一段有诗意的文字，<br>找了好久打开了博客文件夹，<br>忘了怎么新建文章但不想去查看手册，太没诗意了，<br>赶忙打开文档，生怕诗意会逃走，<br>它还是逃走了，或许就没有存在过，<br>就像这段文字一样糟糕，<br>我也逃走了，毕竟下午还要去打麻将。</p><p>如何将诗意和办公室有很多A4纸所以要疯狂回车的文字区分开来，这很难说，</p><p>感觉是很美好的，我现在只是感受到空气在我嘴里流动就很诗意。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>daliy</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>林周县搭车客指南</title>
    <link href="/2024/03/24/%E6%9E%97%E5%91%A8%E5%8E%BF%E6%90%AD%E8%BD%A6%E5%AE%A2%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <url>/2024/03/24/%E6%9E%97%E5%91%A8%E5%8E%BF%E6%90%AD%E8%BD%A6%E5%AE%A2%E6%8C%87%E5%8D%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在林周县，没有需要建造旁道而被拆除的房屋，地球也完好无损，不过当交通信息联网的糟糕程度和上述事情差不多的时候，我觉得有必要写一个搭车客指南供其他没开车来的旅行朋友和未来的我参考，连带记录一下我在林周遇到的人和事，尝试在每次外业中留下来什么回忆。</p><h3 id="1-拉萨-gt-林周"><a href="#1-拉萨-gt-林周" class="headerlink" title="1. 拉萨-&gt;林周"></a>1. 拉萨-&gt;林周</h3><p>拉萨有好几个客运站，但是基本上都搜不到现有的时间表，电话也基本上打不通。后来才知道有个小程序“西藏票务通”，上面可以查到去林周的车票，车站显示为拉萨北郊客运站，不过只有近一个小时的，平台客服的解释是信息还没有刷新。为了保险，我去了趟北郊车站买第二天的票，这才知道去林周的车是流动时间发车的，车满即走，只能当天买当天的票，得，白跑一趟。  </p><p>所以根本不用担心去林周的车没有票，只需要当天去拉萨北郊客运站现场买票即可，该客运站的车多是前往附近的乡镇的农村客运小巴车。</p><h3 id="2-林周-gt-各村庄"><a href="#2-林周-gt-各村庄" class="headerlink" title="2. 林周-&gt;各村庄"></a>2. 林周-&gt;各村庄</h3><p>林周的交通之发达让我惊叹，每日3班、每班8条路线的公交车几乎覆盖了林周全境所有的村庄，冬季每日9:30、13:30、17:30于鲁杰酒店的东侧路岛发车，每次上车只需5元现金，即可坐到40公里之外的偏远村庄，且随时上下客，路线计划十分灵活。<br><img src="/img/linzhou/1.png"/><br>我个人坐过5、6、7路，其中6路的路线和上图中的路线有所差距，不同于图上的路线，正确路线应是：朗当村-&gt;卡孜村-&gt;卡孜乡-&gt;托门村-&gt;白朗村-&gt;康姆桑村-&gt;珠苦村（站牌为田嘎村）-&gt;克布村-&gt;懂村  </p><p>不过这些都是小问题，在发车前和司机师傅确认一下就好，师傅们都很友好，还会和乘客闲聊，唯一的问题是交流起来有口音，有时候说了好几遍都听不懂非常尴尬…</p><h3 id="3-林周小店推荐"><a href="#3-林周小店推荐" class="headerlink" title="3. 林周小店推荐"></a>3. 林周小店推荐</h3><h4 id="林周宾馆"><a href="#林周宾馆" class="headerlink" title="林周宾馆"></a>林周宾馆</h4><p>林周的宾馆大多为招待所，能称得上酒店的有<strong>鲁杰酒店</strong>和<strong>神山利众酒店</strong>（其实是我只在这俩酒店住过），鲁杰酒店是我们组的老朋友了，上一年我也住在这里，不过今年去的时候实在是太冷了！！！说是有地暖可是地面都是冰的！冷得我九点多就钻被窝里面了。也不管老板说的天气太冷地暖不热的奇怪理由，第二天我就投奔了神山利众酒店，虽然价格贵了一点，但是地暖强大到可以开到40度，实测26度就刚好，30度就热得睡不着了，可见这地暖真的很暖和，所以冬天去林周无脑选择神山利众酒店。另外我还去了趟鲁杰酒店东侧的招待所（完全是被简介里的空调照片吸引去的），结果不仅空调不能开，还是开在网吧里的招待所，条件之差实在是不敢恭维。</p><h4 id="林周饭店"><a href="#林周饭店" class="headerlink" title="林周饭店"></a>林周饭店</h4><p>林周虽然小，但是汇聚了全国的口味。清真面馆、川菜盖饭、串串香、街头炸串、藏式火锅一应俱全，本想列出店名，可惜地图上搜不到，只好留个遗憾。不过林周的物价堪比北京，随便一份盖饭或面条都20元左右，你要是想加几串羊肉，不好意思5元1串5串起点，瞬间把我本不富裕的钱包搜刮了个空…反正挺好吃的……<br><img src="/img/linzhou/2.jpg"/><br>我特别推荐藏式茶馆里的咖喱饭、炸土豆和酥油茶，咖喱饭每家各有千秋，做法都不太一样；炸土豆有干/湿、片状/条状不同的做法，也是看店家习惯；<br><img src="/img/linzhou/3.jpg"/><br>酥油茶很多店里没有，得多问几家店，但是真是又香又便宜！7块钱的中壶可以喝1个小时，直到出了茶馆就找厕所的程度。<br><img src="/img/linzhou/4.jpg"/></p><h3 id="4-林周回忆"><a href="#4-林周回忆" class="headerlink" title="4. 林周回忆"></a>4. 林周回忆</h3><p>在林周待了20天左右，留给我许多忘不掉的事。</p><h4 id="陌生奶奶的电动车"><a href="#陌生奶奶的电动车" class="headerlink" title="陌生奶奶的电动车"></a>陌生奶奶的电动车</h4><p>第一天去乡村里，怀揣着忐忑不安的情绪寻找其它可能的交通方式（当时还不知道公交车覆盖那么多地方），计划租个电动车存放在村民家中，这样坐公交后机动性更高更灵活。在公交站等车时问村民这车去不去拉孜，一位大约60多岁的老太太非常热情地说她也去拉孜，上车后给我指座位怕我坐不上。到了拉孜后我见她准备骑电动车回家，便问可否过两天把我租的电动车放在她家，结果她二话不说就要把钥匙给我，说她平时不骑，我用的时候直接跟她联系她把车骑过来停这。当时我是有点呆住了，我们俩一小时前还完全不认识，现在一老人家要把车给我自己走路回家，我还是感觉满感动的，好似她们的价值观中别人的利益优先度是大于自己的，不过我也没收下，毕竟人家岁数这么大了，后续也没好意思联系人家，只能暗怀感激之情…</p><h4 id="还是骑了酒店老板的电动车"><a href="#还是骑了酒店老板的电动车" class="headerlink" title="还是骑了酒店老板的电动车"></a>还是骑了酒店老板的电动车</h4><p>说到租电动车，我先去问了两家车行，给的价格倒也便宜，20一天，就是续航不太行。回到酒店后问下老板有没有空闲的电动车，老板又直接把钥匙给我了……然后我就愉快地骑着老板的电动车在县城附近活动，有时候事情顺利得不敢相信，这边人真好…<br><img src="/img/linzhou/6.jpg"/> </p><h4 id="两罐可乐"><a href="#两罐可乐" class="headerlink" title="两罐可乐"></a>两罐可乐</h4><p>还有一次我来到很偏远的一个村子，偏远到我待了一下午没有看到一辆车路过这里。太阳正大，我在一个房子的阴凉处和牛群一起躲太阳，然后也是一位老奶奶，完全不会说也听不懂汉语，我和她聊天就是连指带画，基本上在各聊各的。不过在一番交谈后，老奶奶回房子给我拿了两罐可乐，还带了她的孙女出来当翻译，大概意思就是怕我渴着，自己在这里也没有朋友，担心我。我作为一个不速之客感觉坐别人屋子外面分明是打扰到了别人，结果受此关心活生生被感动了一个下午……<br><img src="/img/linzhou/5.jpg"/></p><h4 id="顺风车搭车客指南"><a href="#顺风车搭车客指南" class="headerlink" title="顺风车搭车客指南"></a>顺风车搭车客指南</h4><p>按照搭车客的标题，这部分应该才是最重要的，不过在这里搭车真是“这东西确实简单啊，这东西惊人的简单啊”。你所做的只是需要站在路边抬起手，车子停下问了就走。也许会收你个10-20元，不过对于30公里的路程，我觉得这简直太便宜且方便，再也不用担心回不了家了！在日喀则人们更是热情，我在318国道上搭车回日喀则（虽然是大名鼎鼎的318，但是因为有高速公路，所以这条路上车子很少），70公里的路程他们一分钱都没有收我的，而且搭了两次都是这样，其实钱倒不是很重要，而是这种互帮互助的文化非常让我着迷（虽然我也没帮助人家啥）。在这个过程中我体会到了一种社区感，而且这个社区非常大，不局限于某个空间范围，也不能说是信仰连接了众人，就像是土生土长的一种文化习惯在这片土壤传播，好似其本应如此，我非常喜欢这片土地！</p><h3 id="5-日喀则农村客运指南"><a href="#5-日喀则农村客运指南" class="headerlink" title="5. 日喀则农村客运指南"></a>5. 日喀则农村客运指南</h3><p>在日喀则搭顺风车上面已经提及了，但是其农村客运系统比林周县还要混乱，具体表现为车站有发往各个县村的时刻表，但是车不在车站里，你得去某个本地人都熟知的路边上等车，天，这外地人来了确实会被弄得头晕目眩。以我乘坐的车举例，发往谢通门县的班车需要在宗山山脚一个叫<strong>神猴日喀则藏医</strong>的对面等车，就停在路边的停车位，且是一个小面包，这谁能知道啊！其实还是好打听的，滴滴和出租车会指引你方向….后来我想去日喀则东部的一个乡镇，这和上述通往县的班车完全不是一个系统，没有时刻表，没有车站（其实还是有的，如果一个招待所的停车场算车站的话..地图上可以搜：喜马拉雅客运汽车站），全靠一路打听，不过幸运的是一个乡一个乡的问，还真有一辆顺路的车。不同于林周县，这边的班车上午回市内，下午回乡镇，所以我下午就只能搭顺风车了…还有第三个客运系统，会去更偏远的村庄，不过这个五六点才发车，基本和我的需求无缘了，值得吐槽的是它也停在路边，谁能找的到啊！</p><h3 id="6-总结"><a href="#6-总结" class="headerlink" title="6. 总结"></a>6. 总结</h3><p>在西藏待了一个月，虽然没有去几个地方，但是这样让我对这个地方尤其是林周的感情更加深厚，从一开始的完全不了解到逐渐掌握一个地方的情况是个很有意思的过程，让人又恐惧又兴奋，这也许就是旅游的乐趣，像是游戏中的地图迷雾一样，慢慢地揭开这个地方的面纱。当然上述是没有信息可以了解的情况，如果有了足够的信息，旅游探索会变成另外一种乐趣。</p><p>希望此篇文章可以帮到有计划去林周的读者，或是简单地当作游记阅读看个乐子，无论怎样都祝读到这里的读者们生活愉快~</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>travel</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello, the second world!</title>
    <link href="/2023/11/18/Hello-the-second-world/"/>
    <url>/2023/11/18/Hello-the-second-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是我的第二个博客，由于双11买了个阿里云ECS示例，所以想重新捣鼓一下博客。不过之前博客的文件都在上一台电脑，只能重新开始，步骤比我之前想象的简单多了~<br>总之，Hello, world!</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我们可以为疫情做些什么？————BOINC的安装与使用</title>
    <link href="/2020/03/21/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%BA%E7%96%AB%E6%83%85%E5%81%9A%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F%E2%80%94%E2%80%94%E2%80%94%E2%80%94BOINC%E7%9A%84%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%B8%8E%E4%BD%BF%E7%94%A8/"/>
    <url>/2020/03/21/%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%B8%BA%E7%96%AB%E6%83%85%E5%81%9A%E4%BA%9B%E4%BB%80%E4%B9%88%EF%BC%9F%E2%80%94%E2%80%94%E2%80%94%E2%80%94BOINC%E7%9A%84%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%B8%8E%E4%BD%BF%E7%94%A8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>（为了使阅读更有氛围，我把BGM换成了瘟疫公司的，可点击左上角小三角播放）</em><br>今天是2020年3月21号，COVID-19已经在这个世界上肆虐了几个月了，虽然中国的疫情大部分已经控制住了，但是世界总体的抗疫战况并不乐观。<br>在经历前两个月的闭关修炼（封城）和这两周的世界经济崩溃、钱包里的钱神秘消失之后，相信每个人都对这次疫情有了或多或少的恐惧感。那么，我们如何用我们身边的资源来帮助科学家们一起抗击这次的病毒呢？这里就要说到正题了：分布式计算！（哆啦A梦掏道具音效）分布式计算简单的说就是分布在各地的计算机来计算，科学家们把巨大的计算任务打包成一个一个小任务分发给全世界各地的志愿者，志愿者们就可以用家里的个人计算机来执行科学计算，完成以后再上传给分发这些任务的大学或者机构（<del>云科研</del>）。<br>在这次疫情中，我们可以使用分布式计算来帮助科学家们研究新冠病毒从而来加速这次疫情的结束。不久之前斯坦福大学的Folding@home项目就向社会宣传需要更多的志愿者来加入他们的计算以对抗这次的新型病毒，众多GPU厂商也纷纷响应，量子位就曾报道过这件事：<a href="https://card.weibo.com/article/m/show/id/2309404483098459897919?_wb_client_=1">GPU拯救世界：英伟达&amp;斯坦福呼吁捐献算力，推动新冠药物计算研究</a>。关于Folding@home，他们使用的是一个独立的平台来进行计算，但是由于使用这个平台会有一些网络方面的设置，对于计算机纯小白可能不太友好，所以我选择了BOINC平台介绍给大家。BOINC是一个分布式计算的平台，上面有很多科学研究项目供志愿者选择（其中最悠久的就是SETI@home，用来观测地外文明的科学计划，可惜在3月底这个执行了20年的项目将暂时关闭以整理数据。除此之外，还有中科院的项目，不过它已经很久没有发任务包了），使用十分简单，而且可以选择各个领域的项目一起执行。<br>下面是BOINC的具体使用方法：首先随便找个搜索引擎找到BOINC主页或者直接点击BOINC，紧接着你会看到如下的页面，点击右面的“下载BOINC”：<br><img src="/img/2 boinc/download2.jpg"/><br>之后你会进入下载界面，左边是BOINC客户端+虚拟机的选项，因为有些项目会用到，但我们目前不需要，所以选择右边的选项，直接下载BOINC客户端（可能会比较慢，请耐心等待）：<br><img src="/img/2 boinc/download2.jpg"/><br>下载完成后你就可以像安装其他软件一样选择你喜欢的地址然后安装它，因为我的计算机上已经安装过了所以我无法再演示一遍，不过我相信这没什么难的。安装完成后，我们可以打开客户端通过选择上方菜单栏的“工具”中的“添加项目”来选择自己喜欢的项目。<br><img src="/img/2 boinc/4.jpg"/><br>点开后就有一大堆项目可供选择，我们这次选择的项目是Rosetta@home，是对蛋白质的三维结构进行研究，现在正对新型病毒蛋白进行建模，所以我们在一堆项目中选中Rosetta@home，可以看到对此项目的简介：<br><img src="/img/2 boinc/5.jpg"/><br>点击下一步，就可以创建这个项目的新账户，这里因为我已经加入了Rosetta@home所以选择了一个其他的项目来进行示范：<br><img src="/img/2 boinc/6.jpg"/><br>当你完成注册后你的BOINC就会开始下载并运行这个项目啦！而且它会自动地打开它的项目主页，你可以在那里详细地设置你的账户信息，还可以加入队伍和队友一起进行计算（顺便一说Rosetta@home里有南农的队伍，非官方，队名是NJAU）。下面是我的BOINC的运行界面（那个小人是我的桌宠，最近刚看完《轻音少女》）：<br><img src="/img/2 boinc/1.jpg"/><br><img src="/img/2 boinc/6.jpg"/><br><img src="/img/2 boinc/3.jpg"/><br>最后，欢迎加入BOINC！请使用自己的计算机而不是公司或学校的来进行计算，毕竟运算还是会让你多上几块钱电费的，不过不用担心运算会影响你的计算机速度，它会在你计算机空闲的时候来进行计算或者你想运算的时候再打开它，一切尽在你的掌握~让我们一起为疫情出一份力吧！ 如果你更倾向于Folding@home项目的话，请参考：Folding@home项目 CPU/GPU参与《新手指南》，如果你对分布式计算仍有疑惑或者感兴趣，可以在分布式计算论坛找到一切你所需要的知识。</p><hr><p>感谢此主题作者：<a href="https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid">https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid</a><br>此文章封面来源：<a href="https://viewpoint.libertymutualgroup.com/article/coronavirus-disease-2019-covid-19-protecting-your-workplace/">https://viewpoint.libertymutualgroup.com/article/coronavirus-disease-2019-covid-19-protecting-your-workplace/</a></p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>test</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
